Un electrón es acelerado, a partir del reposo, por un campo eléctrico uniforme $E$ = 5.0 $\times$ 10$^5$ N/C. Teniendo en cuenta los valores de la carga, $e = -1.6 \times 10^{-19}$C, y la masa, $m_e$ = 9.1$\times$10$^{-31}$Kg, del electrón, determine:
\begin{enumerate}
    \item La aceleración adquirida por esta partícula.
    \item El tiempo que tarda el electrón en alcanzar una velocidad igual a 10\% de la velocidad de la luz.
\end{enumerate}